摺紙鶴靜坐後協助搬磚 售貨員獲保釋候判 另外兩名被告以簽保守行為方式處理

售貨員去年11月在秀茂坪某商場參與摺紙鶴靜坐活動，及後應邀到附近休憩處，其間見人掘磚後協助搬磚，最終與兩名少年男女一同被警員拘捕。售貨員今在觀塘裁判法院承認刑事毀壞罪，裁判官指當日現場沒有示威，亦沒證據顯示售貨員涉及進一步不法行為；而且案中三人罪責相同，惟另外兩名被告早前已先後獲撤控，改以簽保守行為方式處理。為公平起見，裁判官認為三人的判刑不應有太大落差，故下令先索取感化及社會服務令報告，下月8日始判刑，其間售貨員可保釋。

邊個官

徐綺薇

參與摺紙鶴靜坐活動